\input{../../../main.tex}

\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Вступительная олимпиада}{11 класс}
\begin{document}

\large
	
\task{ Точечный заряд $q$ массой $m$ отпускают без начальной скорости
  на расстоянии $h$ от плоской поверхности. Чему будет равна скорость
  заряда после того, как он пройдет половину расстояния до
  поверхности, если:
    \begin{enumcyr}
        \item поверхность диэлектрическая, заряженная с плотностью $-\sigma$?
        \item поверхность металлическая?
    \end{enumcyr}
}

\libproblem{rayon}{2001-10-4}

%\taskpic{
%	Невесомый теплоизолирующий поршень разделяет цилиндрический сосуд (все стенки кроме правой не проводят тепло) на две части, объемы которых относятся как $3:1$. В меньшей части находится $1$~моль гелия, в большей~--- $3$~моль.  
%	В правую часть сосуда начинает поступать кислород. Какое количество кислорода необходимо, чтобы поршень оказался в середине сосуда, если\\
%	\quad а) Все стенки проводят тепло.\\
%	\quad б) Только <<правая>> стенка проводит тепло.\\
%	В начальный момент времени температура гелия в обоих частях сосуда равна $T_\text{к}$
%	}{
%	\begin{tikzpicture}[ scale = .9 ]
%		\draw [color=white,pattern=north west lines] (-.2, -.2) rectangle (4.2, 2.2);
%		\draw [fill=white] (0, 0) rectangle (4,2);
%		\draw [pattern = dots] (0, 0) rectangle (4,2);
%		\draw [line width = 4pt] (3, 0) to (3, 2); 
%		\draw (1.5, 1) node [fill = white, rounded corners = 1pt, inner sep = 1pt] {$He$};
%		\draw (3.5, .7) node [fill = white, rounded corners = 1pt, inner sep = 1pt] {$He$};
%		\draw (3.5, 1.3) node [fill = white, rounded corners = 1pt, inner sep = 1pt] {$O_2$};
%	\end{tikzpicture}}

\libproblem{unsrt}{cupboard}

%\taskpic{
%	В изображенной на рисунке цепи емкости конденсаторов $C_1 = 0{,}1$~мФ, $C_2 = 0{,}3$~мФ, сопротивление
%	резистора $R = 10$~кОм. Изначально напряжение на первом конденсаторе равно $U = 12$~В, на втором~--- $0$. Ключ
%	замыкают.\\
%	\quad а) Найдите напряжения на конденсаторах спустя длительное время.\\
%	\quad б) Какое количество теплоты выделится на резисторе?\\
%%	\quad в) Найдите силу тока в цепи сразу после замыкания ключа.
%}{
%    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
%        \draw (0, 0) to[make contact] (0, 2) to[capacitor = {info = {$C_1$}}] (2, 2)
%            to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 0) to[capacitor = {info = {$C_2$}}] (0, 0);
%    \end{tikzpicture}
%}

\libproblem{city}{2002-11-3}
\end{document}